---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 02 # Не трогать!
Месяц: 10 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-10-02

---
# [[Модули в Python]]


Модуль - это python файл. Он должен иметь правильное имя:
- начинаться с маленькой латинской буквы
- содержать только латинские буквы, римские цифры и/или нижнее подчеркивание
- буквы должны быть только в нижнем регистре

В папке модуля можно создать файл `__main__.py`, который позволит запускать питоном через терминал как бы папку, а не какой-то конкретный файл. При этом `__main__.py` должен быть **точкой входа** программы.

**Директива `import` практически полностью прогоняет код импортируемого модуля.** Чтобы получить только какую-то часть, используется директива `from`:

```python
from cv2 import imread
```

Для того, чтобы не прогонять весь модуль python, можно в самом модуле обернуть исполняемый код в:

```python
if __name__ == '__main__':
	# code
```

Python модуль будет иметь имя `__main__`, если в командной строке вы запустите его через команду `python3 <module_name>`.

Нормальный размер модуля - до 300 строк, иначе это признак того, что пора делать [[Пакеты в Python|пакет]](разделять код).

Если возникает конфликт имен между модулями импортов, то использоваться будет то, что было импортировано последним.

Если вам из модуля нужно импортировать очень много объектов, то можно использовать формат кортэжей. Например:
```python
from math import (
  sin, asin, cos,
  acos, tan, atan,
  pi, inf
)
```

> [!attention]- Внимание
> `from module import *` - это очень плохая практика, потому что она нарушает один из принципов Python: Явное лучше неявного.



## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Python 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос